[Law撚入] 女友刀片割喉救男友，如果 Fail 左算唔算 Manslaughter???

男子食牛扒鯁親 女友臨急用刀片救佢一命

一次牛扒鯁喉以後，他的女友多了一重身份－－他的救命恩人。新西蘭50歲男子貝斯特（Isak Bester）上周在家中燒烤期間，遭一塊牛扒鯁喉幾乎窒息，命懸一線之際，其任助產士的女友當機立斷，即場為他「開刀」開通氣道，挽回他一命。

如題，如果 Fail 左算唔算 Manslaughter???

有冇概念圖 唔明點救到佢

Cutting open his throat to let air in

New Zealand好似有Good Samaritan Act
因為急救失敗而死好似係無事

But how do the judge draw the line?

What if his gf is not a nurse but just a on9 girl whom watched that method in movies?

and then she failed immediately??

開死因庭，由個官判

應該無事
因為唔割佢本身就要死

Should the Good Samaritan Act protect the saver as long as he/she has a good intent?

Even he/she has no medical training at all? and indirectly led to the death of the victim?

So with the Good Samaritan Act's protection I can rightfully murder someone if I got the chance like that?

Lm

應該都判誤殺

法庭判案大多數循最合邏輯最大眾既思維諗（除有錢有權勢案例外）

依種咁極端既救人方法通常都唔會接受

但個case唔係提到面部發紫
同埋佢有學過相關的知識咩
如果可以證明到當時有合理原因肯定救護車唔會短時間到場
咁都判誤殺的話
我諗真係會變中國咁見死不救

氣管開口都叫極端？
佢嘅做法喺當時係合理喎

係屋企唔知搵乜扮tracheostomy tube就真

其實只要證明番救人個條友係跟足哂急救程序就唔洗負上刑事責任

In Ontario, the Good Samaritan Act, 2001, S.O. 2001, c. 2, serves to protect individuals from legal liability when assisting others in need. There are several points that you should keep in mind should you ever find yourself in this situation.

For the Good Samaritan Act to apply, there are several criteria that must be satisfied:

First, the individual must assist voluntarily and without reasonable expectation of compensation or reward.

Second, the individual must be providing emergency first aid assistance at the immediate scene to a person who is “ill, injured or unconscious as a result of an accident or other emergency”.

Third, the Good Samaritan Act protects individuals from liability for damages that may result while they are providing first aid assistance—even if it the conduct was negligent. However, the individual can be sued for any damages caused by grossly negligent conduct. What amounts to grossly negligent conduct will depend heavily on the situation.

硬GE野,有個窿就得
萬字夾都得
筆蓋又得